# Project library Api

# Installation

- Ejecutar el comando docker-compose up, en caso de que uses docker.
- En caso de que no uses docker, entonces debes tener alguna verison de la base de datos de Mysql o Mariadb
- Ejecutar los script que estan en la carpeta de resources, primero el ```schema.sql``` luego ```data.sql```


# Biblioteca

Soluciones GBH acaba de contratarlo a ústed para crear su biblioteca en línea. La misma le instruyó construir un REST API el cuál permita sus clientes consumir el listado de libros disponibles, así como también, leer dichos libros página por página en el formato deseado.

Para esta primera iteración los libros estarán disponibles (página por página) en texto plano y HTML. En próximas iteraciones se agregará soporte para más formatos de lectura, y además, se agregará soporte para interconectarse con otros servicios proveedores de libros en línea.

## Requerimientos Técnicos

- Ver listado de libros
- Visualizar un libro
- Visualizar por página de un libro en el formato deseado.
- Hacer uso de friendly routes (ej; /book/1 ó /book/1 /page/11/html).
- Proveer seeders/migrations para la base de datos (libros con sus páginas).
- Proveer una explicación de cómo configurar su proyecto.

## Reglas

- No haga uso de ningún framework, un buen desarrollador debe saber seleccionar sus herramientas y ponerlas a funcionar en conjunto.
- El uso de librerías de terceros es permitido y alentado.
- Haga uso de .gitignore, evite al máximo incluir archivos innecesarios.

## Criterios de Evaluación

1. Requerimientos técnicos.
2. Organización y consistencia de la estructura de archivos y folders.
3. Modificabilidad y extensibilidad del sistema en los puntos requeridos.
4. Commit history (commits son organizados y descriptivos).
5. Tiempo utilizado para completar la prueba.
6. Complejidad de la solución.
7. SOLID principles.
8. Uso correcto de patrones de diseño. 